【小一派位】小孩獲派首志願拔萃 媽媽喜極而泣「開心過結婚」

小一統一派位早上9時半公布結果，其中在第41校網統一派位中心的華德學校，來自江蘇透過專才移民到港10多年的陳先生的女兒成功獲派第一志願瑪利諾書院（小學部），他直言並非第一志願不可，不覺得瑪利諾特別好，只是因爲該校能夠一條龍直升中學，未來有12年不用擔心升學問題，坦言是出於「懶惰」，考入該校絕對不是斷定孩子人生是否成功的第一步。
陳先生透露他們一家以2萬多月租從長沙灣搬來九龍塘多月，認為41校網的好學校較多，非常划算。而為免今日落空，他指太太昨晚已為他準備一大堆叩門資料。
他指，自己來港10年，廣東話仍然不太好，因此希望為女兒創造一個可以和當地小朋友融洽相處的學習環境，而他又認為香港是一個競爭環境非常大的地方，作為傳統亞洲家長，如果一個人的能力、質素不夠強大的話，在香港會過得很辛苦，因此認為子女從小應該接受艱苦的訓練，長大後才能有足夠裝備面對競爭。
問及女兒每月花費多少報讀興趣班，他指家長的言行和身教對孩子日後的成長最為重要，學校的問題並非最大關係，
"爛的學校也會有好學生，最好的學校也會有爛的學生。"
他希望子女能健康成長之餘，更可成為一個傑出的人，笑言：
"反正我只是將支票寫好就好了，我也不太清楚多少錢。"

翁先生孩子獲派首志願拔萃小學，他太太喜極而泣，興奮心情未能平復，丈夫翁先生指，為了考入拔萃小學，他們一年前特意從粉嶺，以月租2萬多元搬到41校網，坦言收到結果一刻，覺得非常值得，「興奮過結婚」。
他表示，希望孩子能夠成為一個有批判、自理能力的人，成績則可以慢慢追上，又笑言目前要先安撫太太心情，安排一會慶祝的活動。

▲ 孩子獲派首志願拔萃，媽媽喜極而泣「開心過結婚」。

▲ 陳先生透露他們一家以2萬多月租從長沙灣搬來九龍塘多月，認為41校網的好學校較多，非常划算。

咁個老母結婚嗰陣都應該幾唔開心下

一條龍易好多

小學至大學一直有關聯,你一直讀好學校,之後中學會繼續易D入名校,大學易D入3大

拔小上拔中易，拔中讀上去廢極都有3丁釘

睇個樣父母好似仲開心過個女

前提個細佬係跟得上進度,如果一直都吊車尾,真係日日勸你退校

如果以為小學同中學無關，少年你太年輕了，仲未知個遊戲點玩。

男女校果間拔萃小學好似冇一條龍

好多人都唔明香港教育個玩法
成日話讀名校冇用
根本就算名校同雞校學生一齊入u做同學
大家d眼界 談吐 圈子完全兩回事
已經唔係成績好唔好嘅問題

你可以話名校大撚把垃圾
但有嘅係機會去發展學業以外嘅技能同興奮
唔係名校生又讀書唔叻 食撚屎啦

其實而家已關聯到幼稚園，學卷幼稚園好難考上直私小

眼界圈子唔同又點？香港人真係愈黎愈階級

翁生好慘

入得呢間我諗佢地父母都有為個女做好好多準備

當真係讀唔掂呢間 傳統名校轉其他名校都易啲

香港人不嬲都係咁

眼界窄咪人生意義就係打份牛工打一世

翁生好型

根本全世界都係咁 又屈香港人

開心過結婚好正常
入到拔萃基本上個細路既一生已經平步青雲
我係佢父母都一定開心過結婚

啲仆街為入名校無所不用其極 到真係返學俾人知原來自己係窮撚扮大袋實俾人笑死 所以啲名校以後收生應該要睇屋契 租既就唔收

一個拔萃小學學位基本值5000萬
入到拔小好大機會入到八大 八大學位值一億

八大阿豬阿狗都入到啦 而家根本周街大學生
你話三大都叫合理啲

香港讀書好痴線
其實到底真係為個細路舖路

定係為左滿足父母既虛榮心

如果個細路開到聲唔想讀名校，父母又肯唔肯

咁你都要讀到先得架

開心？就快打仗重唸讀書

而家同以前好唔同
我自己細個小學都讀私校，但入面啲人唔係特別叻，純粹係升中派位成績好啲
但而家入得去讀嘅都要百般武藝，英文又要lak lak聲，仲要in幾round
所以而家啲細路學術能力好兩極化，一係好勁一係廢到講句i go to school by bus都成問題
呢個差異去到中學有機會收窄，但自細冇資源果班會追得好辛苦

拔萃小學係津校,同直資拔萃男書院無龍
有龍果間叫拔萃男書院附屬小學(直資)

父母會覺得係細路仔唔懂事先會唔肯
將來就會多謝佢地

眼界高咪易做人生贏家
眼界低咪好似你咁
明未

入到八大=發達

係你而家先發覺有階級姐
唔係階級突然出現既

大個就會好感激父母

好過個細路大個怨父母無為自己準備

唔好撚ON9啦
翁生夫婦呢D擺明係土生土長香港人
自己親身經歷過名校同非名校環境下長大會有幾大分別
試下個細路派咗雞校
大個咗咪好似連登D廢青咁屌鳩父母囉

總係有人考第尾

CLS，小學就開心過結婚，大學點算

事嘅

大仆街

入名校係好開心
但佢地話"希望孩子能夠成為一個有批判、自理能力的人"
"批判"可以慳返
十幾廿年後既香港人最好唔好有批判能力
有嗰D會生存唔到

想當年呀媽都借地址先入到
但開心過結婚就太誇張了

你親身經歷?

佢都要讀樹仁

個network 有用嘛

DBS自己搞咗間DBSPD

你荒人地真係俾你搲撈咩

其實小學已經係決定左你人生，名既小學同一般既小學係無得比較BYOD, 反轉課堂， elearning, 大把屈機野你係想象唔到，人地所有課堂都係專家顧問plan好哂，一段學校冇得鬥

三大18-20分已經入到啦

其實教育根本係階級工具

啲細路都唔知咩事

poly神科都唔得咩

九龍塘邊度有2 萬蚊租租個假地址

防止個女識到你呢種人已經夠啦

話時話佢兩個上晒報紙咪會俾學校知道

做父母嘅當然會好開心

一代傳一代嘅概念黎

佢哋係咪唔記得名校踢走垃圾幾率有幾高

窮人生仔正仆街
但有資源有準備為仔女鋪頭都要屌
連登最大矛盾

連登仔d 思想真係好on9

平時又怨自己父母窮生自己出黎受罪

而家又笑人幫自己子女將來鋪路，係無考慮仔女感受，又笑人未必讀得掂，名校無用

原來我名校+三大學位值成億五
可唔可以放棄我個三大學位換層半山豪宅

香港家長真心On9

洗咁多錢養d死豆丁

當搵個男人配種，冇咩感情

連登仔成日assume人地入名校一定會追得好辛苦跟唔上
你唔比人地讀得正正常常甚至幾好咩

戇撚鳩 我可以放咗我個濕鳩中大學位，收500萬就得

入到而種傳統名校係值得開心
入地區最top果d真係日日留返時間補習算啦
跟唔上讀唔到就跌入band3中學

佢地究竟知唔知拔小唔係一條龍只是普通津校 小六一樣要靠搞珠派位
咁就晒左每月兩皮

可以報直資中學，男女拔收嘅機會都高啲

啲女人講野真係唔撚經大腦

翁生其實係咪唔知拔萃小學其實依家已經同中學無哂關係
同一間普通小學無分別，可能叫做好少少咁解

大把人唔係讀名校都入到大學啦 入到大學出到黎邊有人理你讀咩小學 真係想知你玩緊咩遊戲
利申中小學唔係名校但都入中大 唔覺得有咩特別

今時今日仲信靠讀書第日搵到錢，華人社會真係得啖笑

入大學都係想出黎有份好工
有份好工就可以買樓
第一步直接買樓就可以

同學，人脈，機會，眼界都唔同。
入名校小學上翻名校中學機會大好多，一條龍就仲好。
入dbs仲有得揀讀ib，報翻local u又得，岀國又得，一般中學有呢啲俾你揀咩？好多人考ib讀國際學校報翻local神科，我諗都聽唔少啦，不過前提係屋企要有些少錢。
我都係馬尿水grad咗好多年。

即開心過中出

真係無關啲家長洗乜千方百計由幼稚園開始推個小朋友入名校/國際。越有錢越有學識既家長越會咁做，因為佢地知個遊戲係點玩。

合理 留完言都覺得有啲唔啱 你地話人脈眼界嗰啲駁唔到 因為我真係冇

名校仔仲會有一股由細到大build up既自信，覺得叻過人，輸人都唔輸陣啦，仲有對學校個種歸屬感同proud of 自己母校，地區學校俾唔到呢啲野你。

當然有錢條路易行好多 但冇錢都唔應該攞黎做藉口

真 大學識啲名校fd都feel到佢地講野都肯定啲 但係佢地一係自卑一係自大 我覺得自己中學啲fd就算有錢都貼地啲 似返個正常人

有錢入去就啱玩
充大頭鬼入去就可能吃力啦
比人杯葛，仲玩咩人脈
最好唔好得罪到班有錢權貴
唔係記仇記到上大學

哩間拔小唔係同男拔一條龍

連登好多你哩種人唔抵得人好，實情係讀得掂嘅人往往多過讀唔掂，只會有一成人讀唔掂九成掂嘅情況而唔會九成唔掂要轉校，唔好ff啦，多數都係小學掂中學掂大學上至Ivy League下至三大，搭多一成再廢啲咁

仲有個現象好得意，醫生牙醫啲仔女多數都係醫生/牙醫。唔係傳統名校就係國際，香港考唔到就岀國讀，有錢就好似打越南大戰有無限coin，實爆機。

兩者分別在於！一個係IFC打卡，一個就係潮流特區打卡

如果唔係最top 最smart 個堆
去地區名校 好過拔萃喇沙呢啲傳統名校

好易自卑就便加冇心機讀

呢間可以直入男女拔？ 我以為得嗰兩間附屬小學先得

讀名校有鬼用咩
啲名校仔咪一樣做我呢個band 2仔下屬

拔萃小學其實好廢，同附屬小學冇得比

咩邏輯

講其中一個case出黎就被你標籤人話唔抵得人好
如果我唔抵得就直接話佢讀唔掂啦

再講你個例子又係on9 咩9成日讀得掂多過九成唔掂要轉校
如果名校收到九成唔掂要轉校咁就執笠啦
人地首輪自行分配都收得7788,揀好哂有資質既小朋友啦點會有9成唔掂要轉校

依家我係講緊新聞果個小朋友係抽到靚名校,而唔係憑自已表現得到名校取錄,個小朋友讀唔讀得掂我就唔知,不過我都希望佢讀得掂唔好俾人勸退

根本個遊戲就係咁玩，入名校緊係早早做好啦，熟果班人脈都係中學同學

學樓上話齋，入名校係保證到入好大學機率高係真，就算跟唔到都有八大，入普通學校唔會係咁既玩法

勸退根本得1,2個，入到名校一條龍上好大學個機率高D都關係課程同教學質素問題，同班圖書叻勤力既人一齊讀就算本身資質普通都可以谷上，普通學校咪自慰自己有童年可以打機唔讀書有自由

抽到入名校已經係贏再起跑線啦,如果佢讀得掂咁更加好坐定粒六啦

我賣科大學位
400萬照殺

關乜撚嘢事

乜鳩吊車尾